新冠肺炎：美國官員認檢測系統有缺陷，料1.5億人染疫

新冠肺炎：官認檢測系統有缺陷 料1.5億人染疫

官員料美國或有上億人染疫，呼籲為最壞情況做好準備。

美國國內對新冠肺炎疫情的憂慮情緒升溫之際，美國衞生部門高官周四（12日）出席國會眾議院聽證會時，承認美國的新冠病毒檢測系統有缺陷，未能滿足目前需要。國會及最高法院的駐診醫生則估計，美國或有7000萬至1.5億人染疫，呼籲要準備好最壞情況。

美媒報道，參議院周二（10日）舉行了一場閉門會議，國會及最高法院駐診醫生莫納漢（Brian Monahan）出席，向共和、民主兩黨的參議院行政人員提供衞生建議。會上莫納漢對與會者表示，他們應為最壞情況作準備，美國可能最多有1.5億人感染新冠肺炎，80%感染者最終會完全康復。

有共和黨參議員對情況感憂慮，指衞生官員無法告知美國到底需要多少檢測試劑的詳情，試劑不足的憂慮情緒亦升溫，並透露國內的檢測供應鏈出問題，包括棉花棒及手套不足。
另一邊廂，美國國家衞生研究院過敏症及傳染病研究所主任福奇（Anthony Fauci），周四到眾議院出席聽證會時，亦承認國內的檢測系統未能滿足現時所需，直言：「這是一個缺陷，承認吧。」他續指，美國無法做到像其他國家一樣，民眾可輕易接受檢測，指出美國的制度是醫生要求病人檢測方可進行，病人不能主動要求。

多名眾議員質疑檢測滯後是疫情在美國蔓延的重要原因，福奇僅回應指由於檢測不足，目前難以估計境內的染疫人數。此前，美國疾病控制及預防中心（CDC）主任雷德菲爾解釋，CDC已向各州的實驗室提供百萬份檢測試劑，但它們欠缺人手及設備，導致檢測能力不符需求。

在國會山莊，共和、民主兩黨正就新冠肺炎的應對方案角力，美媒指眾議院周四辯論由民主黨提出的《家庭優先新冠肺炎應對草案》，提案將擴大有薪病假、失業保險、兒童營養資金等，以及協助因疫情遭遇經濟困難的美國人。共和黨人質疑動議，參議院多數黨領袖麥康奈爾直指這是「一張意識形態願望清單」，製造新的、有負擔的項目與規例，呼籲兩黨通過規模較小、無爭議的抗疫草案。

美媒則指，眾議院議長佩洛西已四度與財長姆紐欽通電話，商討上述提案，民主黨眾議員在閉門會議後亦指事情有進展。

由於部分國會議員早前出席了有參加者確診的政團會議，2名參議員的辦公室宣布關閉防疫。國會對疫情的恐慌情緒亦加劇，除了禁止訪客參觀國會山莊至4月1日外，有參議員提出在緊急情況時應讓議員遙距表決，惟國會領袖對此方案有保留。

今日爆炸案被打到入廠手足案件會上庭，跪求聲援

死亡率5%嘅話即係會死七百萬人

香港發展做世界口罩工廠，fatfat

咁個市咪有排跌

咪一9樣係無驗 當無爆發

1.5億人，8成完全康復，3千萬人肺部功能失去或死亡都好大獲

oh no

即一半人口？太誇張喇

唔會啦

支那武漢肺炎

方向報都好信

寫到明係最壞打算
你估個個都似支共報喜不報憂

袁國勇話最終會有七成人感染

YouTube上星期有紐約街頭訪問
都有鬼佬話自己唔驚 當流感 自己會好返

新你老母，係中國武漢肺炎

美國發展國都咁多
發展國家支國會有幾多隱瞞

問下世衞啦

武漢殺左好多人，我估死既數過百萬

鬼佬係信自己，不怕

會上莫納漢對與會者表示，他們應為最壞情況作準備，美國可能最多有1.5億人感染新冠肺炎，80%感染者最終會完全康復。

call 白車又要俾錢，驗又要俾錢，窮人有事都唔去驗